{"id":"b3","orderID":"b0003","name":"Grammle-B3","slug":"gross-schreiben-oder-grosschreiben","aliases":["b3","62bb817a9903d4c206aaf1d5da956f48"],"arten":"warnung","kategorien":["bedeutung"],"wrong":"etwas groß schreiben","correct":"etwas großschreiben","wrongex":"Jeder Depp weiß doch, dass Substantive **groß geschrieben** werden! Rechtschreibung wird bei uns **groß geschrieben**.","correctex":"Jeder Depp weiß doch, dass Substantive **großgeschrieben** werden! Rechtschreibung wird bei uns **großgeschrieben**.","explanation":"„Großschreiben“ kann sich auf den Anfangsbuchstaben eines Wortes oder auf die einer Sache zugeschriebene Wichtigkeit beziehen. „Groß schreiben“ hingegen bezieht sich auf die Schriftgröße.","note":"durch Rechtschreibreform geändert","alt":["mit großem Anfangsbuchstaben","ein Wort substantivieren","etwas eine wichtige Rolle zuweisen","etwas wertschätzen"],"source":[{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/wortliste/gross_schreiben.shtml"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/groszschreiben"}],"status":"2022","uid":"62bb817a9903d4c206aaf1d5da956f48","type":"regeln"}
